<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ressources on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/</link>
    <description>Recent content in Ressources on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:39 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datactivist.coop/fr/ressources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Construire un jeu de données GTFS: un guide complet pour l&#39;open data des transports</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource5/</guid>
      <description>Cette documentation a pour objet la construction d&amp;rsquo;un jeu de données au format GTFS (General Transit Feed Specification), à partir de 0. Elle détaille les étapes nécessaires à l&amp;rsquo;identification, la collecte, la standardisation, l&amp;rsquo;ouverture en open data et l&amp;rsquo;utilisation de données de transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données : simple, basique</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</guid>
      <description>Plutôt que de redéfinir les principes de l’open data, ce billet défend l&amp;rsquo;idée qu&amp;rsquo;il d’y répondre et de clarifier un point : ouvrir et partager des données sont deux choses différentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’open data, pas assez sexy pour la smart city ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</guid>
      <description>Quel rôle pour l’open data au sein de la ville intelligente ? Quelques enseignements tirés de notre voyage d’étude au Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Canvas (ODC) : un cadre de travail collaboratif pour faciliter l’ouverture et l’utilisation des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</guid>
      <description>Opendatacanvas.org propose un ensemble cohérent de ressources prêtes à l’usage et des principes, tous deux gouvernés par la communauté afin d&amp;rsquo;assister un large ensemble d’opérations concrètes menées au quotidien par les responsables de projets open data, les producteurs et les réutilisateurs de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commande publique ouverte locale : une initiative mondiale pour partager les bonnes pratiques et valoriser l’entraide</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</guid>
      <description>L’initiative pour une commande publique ouverte locale, LOCI, cherche à valoriser les initiatives locales en matière de commande publique ouverte. Focus sur quelques exemples et les engagements de la ville de Paris pour approfondir l&amp;rsquo;ouverture des données de la commande publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment améliorer les cartographies de données ? Enseignements d’un atelier sur les données de santé au travail</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</guid>
      <description>Datactivist a animé un atelier pour conduire des diagnostics territoriaux en s&amp;rsquo;appuyant sur la cartographie des données réalisée par l’ANSES avec l’appui d’Etalab.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>