<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quelques ressources on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/</link>
    <description>Recent content in Quelques ressources on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 14:33:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/ressources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ces 10 choses incroyables qui n&#39;existeraient pas sans l&#39;open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource0_copie_5/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource0_copie_5/</guid>
      <description>Joël Gombin présente pour le Wagon des cas d&amp;rsquo;usage de l&amp;rsquo;open data. Une introduction pédagogique à l&amp;rsquo;open data, dont on peut également récupérer le support.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire un jeu de données GTFS: un guide complet pour l&#39;open data des transports</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource5/</guid>
      <description>Cette documentation a pour objet la construction d&amp;rsquo;un jeu de données au format GTFS (General Transit Feed Specification), à partir de 0. Elle détaille les étapes nécessaires à l&amp;rsquo;identification, la collecte, la standardisation, l&amp;rsquo;ouverture en open data et l&amp;rsquo;utilisation de données de transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données : simple, basique</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</guid>
      <description>Plutôt que de redéfinir les principes de l’open data, ce billet défend l&amp;rsquo;idée qu&amp;rsquo;il d’y répondre et de clarifier un point : ouvrir et partager des données sont deux choses différentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’open data, pas assez sexy pour la smart city ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</guid>
      <description>Quel rôle pour l’open data au sein de la ville intelligente ? Quelques enseignements tirés de notre voyage d’étude au Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Canvas (ODC) : un cadre de travail collaboratif pour faciliter l’ouverture et l’utilisation des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</guid>
      <description>Opendatacanvas.org propose un ensemble cohérent de ressources prêtes à l’usage et des principes, tous deux gouvernés par la communauté afin d&amp;rsquo;assister un large ensemble d’opérations concrètes menées au quotidien par les responsables de projets open data, les producteurs et les réutilisateurs de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nettoyer des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/nettoyer-des-donnees/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/nettoyer-des-donnees/</guid>
      <description>Dans ce support de formation, Sylvain Lapoix explique plusieurs bonnes pratiques du nettoyage de données et présente des fonctionnalités utiles pour transformer les données à son usage avec Google Sheets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mieux que des smart cities : des villes numériques ouvertes et humaines !</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/mieux-que-des-smart-cities-des-villes-numeriques-ouvertes-et-humaines/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/mieux-que-des-smart-cities-des-villes-numeriques-ouvertes-et-humaines/</guid>
      <description>Dans cette tribune dans La Gazette des Communes, Joël Gombin constate que les projets de smart city sont souvent dépolitisés, relevant “simplement” d’un souci de “bonne gestion”. À quoi pourraient ressembler des politiques de transition numérique des villes, répondant aux enjeux économiques, sociaux et écologiques actuels ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data humanism ou l’art d’explorer par le visuel la complexité des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/data-humanism-ou-l-art-d-explorer-par-le-visuel-la-complexite-des-donnees/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/data-humanism-ou-l-art-d-explorer-par-le-visuel-la-complexite-des-donnees/</guid>
      <description>Et si la donnée était un outil d&amp;rsquo;exploration de l&amp;rsquo;intime, du singulier, du beau et du subjectif ? A contre-courant d&amp;rsquo;un usage de la dataviz qui tendant vers toujours plus de simplification, la designeuse d&amp;rsquo;information Giorgia Lupi a formulé en janvier 2017 une recherche de complexité mue par une autre approche de la donnée : le &amp;ldquo;data humanism&amp;rdquo;.
A l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;un Data&amp;rsquo;péro organisé par le Grand Poitiers en format webinaire, Sylvain Lapoix explore le travail de Giorgia Lupi, depuis ses portraits en données de peintres ou de destins individuels jusqu&amp;rsquo;à son projet de datavisualisation épistolaire Dear Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivistes, professionnels de l’open data : nous n’avons pas le même maillot mais nous avons la même passion</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/archivistes-professionnels-de-l-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/archivistes-professionnels-de-l-open-data/</guid>
      <description>Après un parcours en collectivités territoriales sur des projets d’archivage électronique avant de se diriger vers la gouvernance des données, Anne-Laure a choisi pour ce billet de présenter six points communs entre les archives et l’open data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire des tableaux de bord dynamiques au service de l’open data et de la collectivité : l’exemple d’Issy-les-Moulineaux</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographier-dans-openstreetmap-avec-les-fieldpapers/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographier-dans-openstreetmap-avec-les-fieldpapers/</guid>
      <description>L’objet de cet article est de détailler la méthodologie employée et les différentes difficultés rencontrées pour permettre à d’autres administrations de comprendre quelles sont les étapes nécessaires pour un projet de tableau de bord en se concentrant sur les aspects de formatage des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factualité / Factfullness ou comment corriger ses mauvaises intuitions par les données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide/</guid>
      <description>Notre monde est traversé par des mauvaises intuitions qui ne reposant sur aucun élément factuel. Le médecin et statisticien Hans Rosling a compilé dans Factfullness les 10 mauvais réflexes qui tordent notre vision du monde et 10 méthodes pour les contrer en utilisant sa philosophie des faits : la factualité ! Une approche que nous vous proposons d&amp;rsquo;introduire, exemples et exercice à l&amp;rsquo;appui dans cette présentation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dat’accélère : des ateliers et une méthodologie pour booster vos projets avec des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/dat-accelere-des-ateliers-et-une-methodologie-pour-booster-vos-projets-avec-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/dat-accelere-des-ateliers-et-une-methodologie-pour-booster-vos-projets-avec-des-donnees/</guid>
      <description>Afin de conduire les ateliers Dat&amp;rsquo;accélère, nous nous sommes appuyés sur le parcours d’évaluation du potentiel data, une méthodologie qui vise à évaluer le potentiel des données pour un projet. Elle comporte trois phases principales qui, selon les projets, pourront s’étendre entre les différents ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces dix choses incroyables qui n’existeraient pas sans l’open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ces-dix-choses-incroyables-qui-n-existeraient-pas-sans-l-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ces-dix-choses-incroyables-qui-n-existeraient-pas-sans-l-open-data/</guid>
      <description>Lors de la Data Week 2019 à Marseille, Joël Gombin a présenté 10 choses incroyables qui n&amp;rsquo;existeraient pas sans l&amp;rsquo;open data. Chasser des Pokémon, connaitre la pollution autour de son école, éviter des produits trop gras ou sucrés, prendre son bus à temps… Autant d&amp;rsquo;usages permis par les données ouvertes !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panorama des formats et des outils de data visualisation</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/panorama-des-formats-et-des-outils-de-data-visualisation/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/panorama-des-formats-et-des-outils-de-data-visualisation/</guid>
      <description>Cet atelier conçu par Magalie Dartus propose des ressources comme le Dataviz Catalogue qui donne un aperçu des formats de visualisation en adéquation avec les fonctions de la visualisation de données. Il propose de découvrir une série d&amp;rsquo;outils gratuits pour visualiser des données et des ateliers pour mettre en pratique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide d’organisation d’un sprint data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/guide-d-organisation-d-un-sprint-data/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/guide-d-organisation-d-un-sprint-data/</guid>
      <description>A la suite du Dataviz Challenge organisé avec le 110 bis, lab d’innovation du Ministère de l’Éducation nationale, les 22 et 23 mars 2019, le guide d’organisation d’un sprint data doit favoriser l’essaimage du format sprint data et rendre l’évènement réplicable tout en restituant les résultats de cet évènement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographier dans OpenStreetMap avec les fieldpapers</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide-1/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide-1/</guid>
      <description>Les fields papers permettent à quiconque de contribuer à OpenStreetMap en annotant une carte imprimée d&amp;rsquo;une zone. Ces annotations peuvent être simplement importées dans OSM pour atteindre un haut niveau de détail. Magalie vous explique ici comment faire !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des analytics à l’impact, pourquoi évaluer une politique open data ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/des-analytics-a-l-impact-pourquoi-evaluer-une-politique-open-data/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 21:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/des-analytics-a-l-impact-pourquoi-evaluer-une-politique-open-data/</guid>
      <description>Comment connaître précisément l&amp;rsquo;impact de l’utilisation des données ? Cet article présente les différents niveaux d&amp;rsquo;évaluation de l&amp;rsquo;impact avec leurs contraintes et détaille trois levier à activer pour multiplier l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;open data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données : simple, basique</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ouvrir-ce-n-est-pas-juste-partager-des-donnees-simple-basique/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ouvrir-ce-n-est-pas-juste-partager-des-donnees-simple-basique/</guid>
      <description>Plutôt que de redéfinir et consolider les principes de l’open data, il nous faut plutôt nous accorder sur les termes. Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données, c’est les ouvrir au plus grand nombre. L’ouverture est une des modalités du partage et c’est celle qui garantit l’impact économique et social le plus fort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data et transports : Open outre-Manche, pas si ouvert en France (1/3)</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/open-data-et-transports-open-outre-manche-pas-si-ouvert-en-france-1-3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/open-data-et-transports-open-outre-manche-pas-si-ouvert-en-france-1-3/</guid>
      <description>Etienne revient dans cette série de 3 billets de blog sur l&amp;rsquo;ouverture des données de transport avec une présentation des acteurs français et britanniques du secteur et les enseignements d&amp;rsquo;un workshop à Londres à l&amp;rsquo;Open Data Institute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les six leçons que j’ai apprises en menant un projet open data en collectivité</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/les-six-lecons-que-j-ai-apprises-en-menant-un-projet-open-data-en-collectivite/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/les-six-lecons-que-j-ai-apprises-en-menant-un-projet-open-data-en-collectivite/</guid>
      <description>Entre janvier 2016 et avril 2018, Etienne a été en charge d’initier et de conduire une politique d’open data pour la Métropole Européenne de Lille. Voici quelques enseignements qu&amp;rsquo;il a pu retenir de cette expérience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui a ouvert quoi ? le recensement des données des villes est maintenant ouvert</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/qui-a-ouvert-quoi-le-recensement-des-donnees-des-villes-est-maintenant-ouvert/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/qui-a-ouvert-quoi-le-recensement-des-donnees-des-villes-est-maintenant-ouvert/</guid>
      <description>Le recensement des données ouvertes par les municipalités vous permet de connaitre quelle commune a ouvert quel jeu de données sur un échantillon de 16 villes en France. Il n’est pas exhaustif mais il permet d’ores et déjà de découvrir plus de 400 jeux de données ouverts et ouvrables</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 arguments pour convaincre les entreprises d’ouvrir leurs données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/7-arguments-pour-convaincre-les-entreprises-d-ouvrir-leurs-donnees/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/7-arguments-pour-convaincre-les-entreprises-d-ouvrir-leurs-donnees/</guid>
      <description>Si Big Data, Data Science et gouvernance des données sont actuellement des termes à la mode au sein des entreprises, “Open Data” est un mot encore rare dans le lexique des entreprises. Pourtant les opportunités liées à l’Open Data sont nombreuses pour les acteurs de la sphère privée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Standards de données ouvertes : enseignements d’un workshop à Londres</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/standards-de-donnees-ouvertes-enseignements-d-un-workshop-a-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/standards-de-donnees-ouvertes-enseignements-d-un-workshop-a-londres/</guid>
      <description>Les promesses de la standardisation sont bien connues mais que se passe-t-il quand on standardise des données ? Les données sont-elles aussi facilement réutilisées qu’anticipé ? Comment les standards peuvent-ils évoluer pour prendre en compte les retours des usagers ? Suite à un meetup à Londres, voici les histoires et les enseignements de 5 projets de standardisation dans des contextes variés et à différents niveaux de maturité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commande publique ouverte locale : une initiative mondiale pour partager les bonnes pratiques et valoriser l’entraide</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</guid>
      <description>L’initiative pour une commande publique ouverte locale, LOCI, cherche à valoriser les initiatives locales en matière de commande publique ouverte. Focus sur quelques exemples et les engagements de la ville de Paris pour approfondir l&amp;rsquo;ouverture des données de la commande publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie du patrimoine de données des collectivités territoriales</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographie-du-patrimoine-de-donnees-des-collectivites-territoriales/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographie-du-patrimoine-de-donnees-des-collectivites-territoriales/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment améliorer les cartographies de données ? Enseignements d’un atelier sur les données de santé au travail</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</guid>
      <description>Datactivist a animé un atelier pour conduire des diagnostics territoriaux en s&amp;rsquo;appuyant sur la cartographie des données réalisée par l’ANSES avec l’appui d’Etalab.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
