<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Administrations centrales on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/projects/administrations_centrales/</link>
    <description>Recent content in Administrations centrales on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/projects/administrations_centrales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AMUE - Accompagnement open data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</guid>
      <description>Contexte  Datactivist accompagne l’Agence de Mutualisation des Universités et Établissements (AMUE) dans sa stratégie open data. Le projet comporte quelques objectifs spécifiques, comme animer et coordonner une stratégie commune pour les Universités ; outiller ces établissements techniquement d’un portail mutualisé ; et enfin, sensibiliser et former les agents en charge du projet. La sensibilisation a été choisie comme prioritaire pour le démarrage du projet.  Approche adoptée Deux approches ont été choisies, la production de documents de sensibilisation à l’ouverture des données et la réalisation d’un événement d’un jour dans le même objectif :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de la Culture - Formation à l&#39;open data des agents</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte La formation a permis aux agents du Ministère de la Culture de comprendre l’origine de l’open data, ses grands principes et le cadre juridique actuel. Composé de présentations et d’ateliers, les deux modules de formation d&amp;rsquo;une journée conçus en partenariat avec Stat4Decision mettent en relief l’importance de l’ouverture des données dans la transformation de l’État et présentent des cas issus du domaine de la culture.
Approche adoptée Cette action de formation a été déclinée en deux modules de formations d&amp;rsquo;une journée adaptés aux besoins des publics.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
