<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Administrations centrales on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/projects/administrations_centrales/</link>
    <description>Recent content in Administrations centrales on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/projects/administrations_centrales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AMUE - Accompagnement open data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</guid>
      <description>Contexte  Datactivist accompagne l’Agence de Mutualisation des Universités et Établissements (AMUE) dans sa stratégie open data. Le projet comporte quelques objectifs spécifiques, comme animer et coordonner une stratégie commune pour les Universités ; outiller ces établissements techniquement d’un portail mutualisé ; et enfin, sensibiliser et former les agents en charge du projet. La sensibilisation a été choisie comme prioritaire pour le démarrage du projet.  Approche adoptée Deux approches ont été choisies, la production de documents de sensibilisation à l’ouverture des données et la réalisation d’un événement d’un jour dans le même objectif :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de l&#39;enseignement supérieur, de la recherche et de l&#39;innovation - Etude entrepôt de données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-enseignement-superieur-de-la-recherche-et-de-l-innovation-etude-entrepot-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-enseignement-superieur-de-la-recherche-et-de-l-innovation-etude-entrepot-de-donnees/</guid>
      <description>Contexte La mission visait à identifier les conditions de possibilité d&amp;rsquo;une offre nationale mutualisée pour l&amp;rsquo;hébergement et la diffusion des données de la recherche. Sans se substituer aux offres existantes, ni répondre nécessairement à l&amp;rsquo;ensemble des besoins (notamment les plus complexes ou spécifiques), ce service doit assurer un filet de sécurité complémentaire aux offres développées par les établissements ou les instituts, tout en offrant une mutualisation de moyens entre les différents acteurs de l&amp;rsquo;ESR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de la Culture - Formation à l&#39;open data des agents</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte La formation a permis aux agents du Ministère de la Culture de comprendre l’origine de l’open data, ses grands principes et le cadre juridique actuel. Composé de présentations et d’ateliers, les deux modules de formation d&amp;rsquo;une journée conçus en partenariat avec Stat4Decision mettent en relief l’importance de l’ouverture des données dans la transformation de l’État et présentent des cas issus du domaine de la culture.
Approche adoptée Cette action de formation a été déclinée en deux modules de formations d&amp;rsquo;une journée adaptés aux besoins des publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenEdition - Stratégie d’ouverture des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/openedition-strategie-d-ouverture-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/openedition-strategie-d-ouverture-des-donnees/</guid>
      <description>Contexte OpenEdition a souhaité être accompagné en vue de l’ouverture des données des différents sites du portail OpenEdition (métadonnées des documents, données statistiques et les logs, texte des documents, illustrations, données associées aux documents…)
Dans le cadre de sa politique de recherche et développement, OpenEdition a souhaité :
 Se positionner comme un acteur pionnier de l’ouverture des  données dans la recherche
 Ouvrir la voie de l’ouverture des données de la recherche Mieux comprendre les usages des plateformes OpenEdition Permettre à d’autres d’innover avec les données d’OpenEdition  Approche adoptée  État de l’art de l’open data dans l’édition scientifique à travers la conduite et l&#39;analyse d&amp;rsquo;entretiens exploratoires auprès d’acteurs publics francophones venant d&amp;rsquo;institutions similaires à OpenEdition et impliqués dans des projets d&amp;rsquo;open data, benchmark des politiques d’open data de plateformes d’édition scientifique francophones, européennes et internationales Etude des besoins des usagers : conduite d&amp;rsquo;entretiens auprès de personnes intéressées par les données de l’édition scientifique et définition des personas afin de développer de l’empathie et de mieux identifier les besoins de la diversité des usagers potentiels des données.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
