<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 14:53:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>We open data, we make them useful</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/baseline/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:37:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/baseline/</guid>
      <description>We open data, we make them useful </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidature spontanée</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/recrutement/candidature-spontanee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/recrutement/candidature-spontanee/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;entreprise Datactivist est une société coopérative, fondée en 2016, et spécialisée dans la conception et la mise en œuvre de stratégies d&amp;rsquo;ouverture et de réutilisation de données, la formation et la médiation, à destination des acteurs publics, privés mais aussi des ONG. Nous comptons aujourd’hui une quinzaine de collègues qui mettent en commun leurs compétences et leur savoir-faire pour progresser ensemble et faire durer l’entreprise.
Les sociétés coopératives ouvrières de production (SCOP) sont des entreprises détenues et gouvernées par leurs salarié⋅e⋅s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographie du patrimoine de données des collectivités territoriales</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographie-du-patrimoine-de-donnees-des-collectivites-territoriales/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographie-du-patrimoine-de-donnees-des-collectivites-territoriales/</guid>
      <description>Dans le cadre d&amp;rsquo;une mission portant sur la gouvernance des données territoriales pour le compte de la Banque des territoires, nous avons cartographié les grands ensembles de données détenus par les collectivités territoriales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enjeux politiques des données urbaines</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/enjeux-politiques-des-donnees-urbaines/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/enjeux-politiques-des-donnees-urbaines/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces 10 choses incroyables qui n&#39;existeraient pas sans l&#39;open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/lewagon/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/lewagon/</guid>
      <description>Joël Gombin présente pour le Wagon des cas d&amp;rsquo;usage de l&amp;rsquo;open data. Une introduction pédagogique à l&amp;rsquo;open data, dont on peut également récupérer le support.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement de la Région Occitanie sur l&#39;open data et l&#39;animation territoriale</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</guid>
      <description>Objectifs  Faire de la région Occitanie un leader national et international de l&amp;rsquo;ouverture des données Accompagner l&amp;rsquo;organisation dans la transition vers l&amp;rsquo;open data par défaut Faire de la région le chef de file de l&amp;rsquo;ouverture des données territoriales  Approche adoptée  Sensibilisation à l&amp;rsquo;open data en comité directeur, accompagnement à la désignation des référents open data Définition collective d&amp;rsquo;une charte régionale de l&amp;rsquo;open data Accompagnement stratégique vers une politique régionale exemplaire d&amp;rsquo;ouverture des données Cartographie &amp;ldquo;grosses mailles&amp;rdquo; des données ouvrables par la région Entretiens avec les producteurs de données et les référents Production d&amp;rsquo;éléments de communication Animation interne de l&amp;rsquo;ouverture des données Benchmark des solutions de portail  Résultats obtenus  Mars 2018 : premières retombées presse au démarrage de la mission dans la Gazette des Communes du fait de l’ambition forte du projet Octobre 2018 : constitution d&amp;rsquo;un réseau interne d’une quarantaine de correspondants, sensibilisation de toutes les directions à l&amp;rsquo;open data, un portail lancé avec plus de 120 jeux de données Novembre 2019 : remise d&amp;rsquo;un trophée open data pour les territoires pour l&amp;rsquo;accompagnement des collectivités locales de la région dans l’ouverture  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire un jeu de données GTFS: un guide complet pour l&#39;open data des transports</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/gtfs/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/gtfs/</guid>
      <description>Cette documentation a pour objet la construction d&amp;rsquo;un jeu de données au format GTFS (General Transit Feed Specification), à partir de 0. Elle détaille les étapes nécessaires à l&amp;rsquo;identification, la collecte, la standardisation, l&amp;rsquo;ouverture en open data et l&amp;rsquo;utilisation de données de transport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données : simple, basique</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource6/</guid>
      <description>Plutôt que de redéfinir les principes de l’open data, ce billet défend l&amp;rsquo;idée qu&amp;rsquo;il d’y répondre et de clarifier un point : ouvrir et partager des données sont deux choses différentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’open data, pas assez sexy pour la smart city ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource3/</guid>
      <description>Quel rôle pour l’open data au sein de la ville intelligente ? Quelques enseignements tirés de notre voyage d’étude au Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui Sommes Nous ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/qui_sommes_nous/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:36:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/qui_sommes_nous/</guid>
      <description>Datactivist est une société coopérative et participative qui se donne pour mission d’ouvrir les données et de les rendre utiles et utilisées.
Nous positionnant à toutes les étapes du travail d’ouverture et de réutilisation des données, Datactivist travaille tant avec les producteurs de données qu’avec les réutilisateurs.
Notre mission : réduire les asymétries d&amp;rsquo;information et permettre à chacun de s’approprier les données, sans naïveté mais sans pessimisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions légales</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/mentionslegales/contenu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/mentionslegales/contenu/</guid>
      <description>Conformément aux dispositions des articles 6-III et 19 de la Loi n° 2004-575 du 21 juin 2004 pour la Confiance dans l&amp;rsquo;économie numérique, dite L.C.E.N., nous portons à la connaissance des utilisateurs et visiteurs du site : www.datactivist.coop les informations suivantes :
ÉDITEUR Le site www.datactivist.coop est la propriété exclusive de la SCOP Datactivist, qui l&amp;rsquo;édite.
Datactivist
SCOP au capital de capital variable
Gérant : Joël Gombin
Siège social : 7 bis avenue Saint-Jérôme 13100 Aix-en-pProvence</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre Mission</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/a-propos/notre_mission/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/a-propos/notre_mission/</guid>
      <description>Les recherches en sciences sociales des fondateurs de Datactivist ont nourri une conviction : il est essentiel de placer les usagers au cœur des politiques d’open data. Dans sa thèse de doctorat, Samuel Goëta a montré que les données publiées sur les portails open data répondent souvent à une logique de l&amp;rsquo;offre : les agents dans les administrations choisissent quelles données sont ouvertes et comment elles seront publiées sans prendre en compte les besoins des usagers des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data Canvas (ODC) : un cadre de travail collaboratif pour faciliter l’ouverture et l’utilisation des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource2/</guid>
      <description>Opendatacanvas.org propose un ensemble cohérent de ressources prêtes à l’usage et des principes, tous deux gouvernés par la communauté afin d&amp;rsquo;assister un large ensemble d’opérations concrètes menées au quotidien par les responsables de projets open data, les producteurs et les réutilisateurs de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre Offre</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/notre_offre/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:36:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/notre_offre/</guid>
      <description>Nous pouvons vous aider à :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos Valeurs</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/a-propos/nos_valeurs/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/a-propos/nos_valeurs/</guid>
      <description>Nos Valeurs Notre nom est le témoignage des valeurs qui nous guident : </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement open data du Conseil départemental de Haute-Garonne</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</guid>
      <description>Contexte Avec Eurogroup, Datactivist a accompagné le Conseil Départemental de Haute-Garonne dans la constitution et mise en place d’une stratégie open data pour les communes de plus de 3500 habitants. Le projet comptait trois volets principaux, un premier de consolidation et expérimentation ; un deuxième de déploiement industriel de l’expérimentation ; et enfin, un retour d’expérience.
Approche adoptée  Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobiliser dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data ; Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobilisant dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data ; Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobilisant dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nettoyer des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/nettoyer-des-donnees/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/nettoyer-des-donnees/</guid>
      <description>Dans ce support de formation, Sylvain Lapoix explique plusieurs bonnes pratiques du nettoyage de données et présente des fonctionnalités utiles pour transformer les données à son usage avec Google Sheets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mieux que des smart cities : des villes numériques ouvertes et humaines !</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/mieux-que-des-smart-cities-des-villes-numeriques-ouvertes-et-humaines/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/mieux-que-des-smart-cities-des-villes-numeriques-ouvertes-et-humaines/</guid>
      <description>Dans cette tribune dans La Gazette des Communes, Joël Gombin constate que les projets de smart city sont souvent dépolitisés, relevant “simplement” d’un souci de “bonne gestion”. À quoi pourraient ressembler des politiques de transition numérique des villes, répondant aux enjeux économiques, sociaux et écologiques actuels ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data humanism ou l’art d’explorer par le visuel la complexité des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/data-humanism-ou-l-art-d-explorer-par-le-visuel-la-complexite-des-donnees/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/data-humanism-ou-l-art-d-explorer-par-le-visuel-la-complexite-des-donnees/</guid>
      <description>Et si la donnée était un outil d&amp;rsquo;exploration de l&amp;rsquo;intime, du singulier, du beau et du subjectif ? A contre-courant d&amp;rsquo;un usage de la dataviz qui tendant vers toujours plus de simplification, la designeuse d&amp;rsquo;information Giorgia Lupi a formulé en janvier 2017 une recherche de complexité mue par une autre approche de la donnée : le &amp;ldquo;data humanism&amp;rdquo;.
A l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;un Data&amp;rsquo;péro organisé par le Grand Poitiers en format webinaire, Sylvain Lapoix explore le travail de Giorgia Lupi, depuis ses portraits en données de peintres ou de destins individuels jusqu&amp;rsquo;à son projet de datavisualisation épistolaire Dear Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archivistes, professionnels de l’open data : nous n’avons pas le même maillot mais nous avons la même passion</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/archivistes-professionnels-de-l-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/archivistes-professionnels-de-l-open-data/</guid>
      <description>Après un parcours en collectivités territoriales sur des projets d’archivage électronique avant de se diriger vers la gouvernance des données, Anne-Laure a choisi pour ce billet de présenter six points communs entre les archives et l’open data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos partenaires</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/nos-partenaires/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/nos-partenaires/</guid>
      <description>Le développement de Datactivist dépend de ses partenaires</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire des tableaux de bord dynamiques au service de l’open data et de la collectivité : l’exemple d’Issy-les-Moulineaux</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographier-dans-openstreetmap-avec-les-fieldpapers/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/cartographier-dans-openstreetmap-avec-les-fieldpapers/</guid>
      <description>L’objet de cet article est de détailler la méthodologie employée et les différentes difficultés rencontrées pour permettre à d’autres administrations de comprendre quelles sont les étapes nécessaires pour un projet de tableau de bord en se concentrant sur les aspects de formatage des données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factualité / Factfullness ou comment corriger ses mauvaises intuitions par les données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide/</guid>
      <description>Notre monde est traversé par des mauvaises intuitions qui ne reposant sur aucun élément factuel. Le médecin et statisticien Hans Rosling a compilé dans Factfullness les 10 mauvais réflexes qui tordent notre vision du monde et 10 méthodes pour les contrer en utilisant sa philosophie des faits : la factualité ! Une approche que nous vous proposons d&amp;rsquo;introduire, exemples et exercice à l&amp;rsquo;appui dans cette présentation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dat’accélère : des ateliers et une méthodologie pour booster vos projets avec des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/dat-accelere-des-ateliers-et-une-methodologie-pour-booster-vos-projets-avec-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/dat-accelere-des-ateliers-et-une-methodologie-pour-booster-vos-projets-avec-des-donnees/</guid>
      <description>Afin de conduire les ateliers Dat&amp;rsquo;accélère, nous nous sommes appuyés sur le parcours d’évaluation du potentiel data, une méthodologie qui vise à évaluer le potentiel des données pour un projet. Elle comporte trois phases principales qui, selon les projets, pourront s’étendre entre les différents ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conception et animation d&#39;un hackathon au Ghana</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</guid>
      <description>Objectifs Datactivist a accompagné l’AFD dans l’organisation d’un premier hackathon à l’étranger, à l’occasion de la Conférence Africaine pour les Données Géospatiales.
Dans le cadre de son engagement à soutenir l’innovation numérique en tant que nouvelle possibilité d’accélérer les axes de développement, l’AFD a souhaité organiser un hackathon de deux jours à Accra, au Ghana, dont l’objectif est de promouvoir le rôle des technologies dans la prise en main par une plus large part de la société d’enjeux cruciaux tels que l’évolution de l’agriculture dans un contexte de réchauffement climatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ville d&#39;Issy les Moulineaux - Construction de tableaux de bord</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</guid>
      <description>Contexte  Issy-les-Moulineaux est une ville pionnière en France en matière d’ouverture de données. Elle a ouvert un portail en 2012, et l’alimente régulièrement en nouvelles données. Dans la plupart des administrations, les différents services maintiennent des tableaux de suivis de leur activité. Problème : ces tableaux sont dans des formats différents selon les services. Chaque année, les indicateurs sont à recalculer, et donc le travail de mise à jour prend du temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMUE - Accompagnement open data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</guid>
      <description>Contexte  Datactivist accompagne l’Agence de Mutualisation des Universités et Établissements (AMUE) dans sa stratégie open data. Le projet comporte quelques objectifs spécifiques, comme animer et coordonner une stratégie commune pour les Universités ; outiller ces établissements techniquement d’un portail mutualisé ; et enfin, sensibiliser et former les agents en charge du projet. La sensibilisation a été choisie comme prioritaire pour le démarrage du projet.  Approche adoptée Deux approches ont été choisies, la production de documents de sensibilisation à l’ouverture des données et la réalisation d’un événement d’un jour dans le même objectif :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Challenge Data à Sciences Po Saint-Germain-en-Laye</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</guid>
      <description>Contexte Le Challenge Data est l’opportunité pour les étudiant.e.s de l’IEP d’une immersion totale dans le travail de design de services ou de politiques publiques utilisant des données. Il prend la forme d’un séminaire participatif de cinq jours en équipe, associée à des ateliers pratiques animés par des experts (open data, design de services).
L’équipe de Datactivist accompagne les étudiant.e.s tout au long du challenge dans une exploration d’usages, mais aussi de cadres législatifs ou applicatifs qui façonnent le travail des données dans un environnement public ou privé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région Occitanie - Événement SCOPE Consult 	</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</guid>
      <description>Contexte  Le projet SCOPE (Source de la Commande publique Ouverte Pour les Entreprises), lauréat en 2017 d’un financement PIA, avait pour ambition de créer à l’échelle d’une région une plateforme ouverte de diffusion et d’échange d’informations relatives aux marchés publics d’Occitanie. Cette ambition concrète est pensée en lien avec une vision prospective de l’ouverture des données des consultations.  Approche adoptée   Datactivist a accompagné l’organisation d’un événement permettant à l’ensemble des acteurs du secteur de construire un futur souhaitable partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région PACA - Organisation et animation de la Dataweek</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</guid>
      <description>Contexte Le Secrétariat général pour les affaires régionales PACA, a créé au printemps 2018, un groupe de travail régional réunissant les services de l’État en Provence Alpes Côte d’Azur. Une des actions proposées par ce groupe de travail était d’organiser un événement des services de l’État. L’objectif était double : concrétiser le travail préparatoire du CRIGE sur l’opération de « moissonnage » des données ouvertes des services de l’État, et soutenir les entreprises, startups, laboratoires, étudiants, en les encourageant à développer de nouveaux services innovants, commerciaux ou non.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces dix choses incroyables qui n’existeraient pas sans l’open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ces-dix-choses-incroyables-qui-n-existeraient-pas-sans-l-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ces-dix-choses-incroyables-qui-n-existeraient-pas-sans-l-open-data/</guid>
      <description>Lors de la Data Week 2019 à Marseille, Joël Gombin a présenté 10 choses incroyables qui n&amp;rsquo;existeraient pas sans l&amp;rsquo;open data. Chasser des Pokémon, connaitre la pollution autour de son école, éviter des produits trop gras ou sucrés, prendre son bus à temps… Autant d&amp;rsquo;usages permis par les données ouvertes !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livre blanc &#34;Vers une commande publique ouverte&#34;</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/livre-blanc-vers-une-commande-publique-ouverte/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/livre-blanc-vers-une-commande-publique-ouverte/</guid>
      <description>Dans le cadre du projet SCOPE (Source de la Commande Publique Ouverte Pour les Entreprises) en Occitanie, Datactivist a conçu à l&amp;rsquo;issue d&amp;rsquo;une journée d&amp;rsquo;étude un livre blanc qui a permis de dresser un constat partagé sur la situation actuelle de l’ouverture des données de la commande publique. Il identifie trois principaux obstacles à l’ouverture des données, imagine des futurs souhaitables induits par l’ouverture des données et propose huit préconisations suivantes à destination des décideurs et acteurs compétents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panorama des formats et des outils de data visualisation</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/panorama-des-formats-et-des-outils-de-data-visualisation/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/panorama-des-formats-et-des-outils-de-data-visualisation/</guid>
      <description>Cet atelier conçu par Magalie Dartus propose des ressources comme le Dataviz Catalogue qui donne un aperçu des formats de visualisation en adéquation avec les fonctions de la visualisation de données. Il propose de découvrir une série d&amp;rsquo;outils gratuits pour visualiser des données et des ateliers pour mettre en pratique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trois histoires de l’open data local</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/trois-histoires-de-l-open-data-local/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/trois-histoires-de-l-open-data-local/</guid>
      <description>Dans ce webinaire pour Futurocités, Sylvain Lapoix présente trois histoires qui démontrent l&amp;rsquo;intérêt de l&amp;rsquo;open data pour des collectivités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guide d’organisation d’un sprint data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/guide-d-organisation-d-un-sprint-data/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/guide-d-organisation-d-un-sprint-data/</guid>
      <description>A la suite du Dataviz Challenge organisé avec le 110 bis, lab d’innovation du Ministère de l’Éducation nationale, les 22 et 23 mars 2019, le guide d’organisation d’un sprint data doit favoriser l’essaimage du format sprint data et rendre l’évènement réplicable tout en restituant les résultats de cet évènement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartographier dans OpenStreetMap avec les fieldpapers</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide-1/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/commande-publique-ouverte-locale-une-initiative-mondiale-pour-partager-les-bonnes-pratiques-et-valoriser-l-entraide-1/</guid>
      <description>Les fields papers permettent à quiconque de contribuer à OpenStreetMap en annotant une carte imprimée d&amp;rsquo;une zone. Ces annotations peuvent être simplement importées dans OSM pour atteindre un haut niveau de détail. Magalie vous explique ici comment faire !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des analytics à l’impact, pourquoi évaluer une politique open data ?</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/des-analytics-a-l-impact-pourquoi-evaluer-une-politique-open-data/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 21:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/des-analytics-a-l-impact-pourquoi-evaluer-une-politique-open-data/</guid>
      <description>Comment connaître précisément l&amp;rsquo;impact de l’utilisation des données ? Cet article présente les différents niveaux d&amp;rsquo;évaluation de l&amp;rsquo;impact avec leurs contraintes et détaille trois levier à activer pour multiplier l&amp;rsquo;impact de l&amp;rsquo;open data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos Clients</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/nos_clients/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:37:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/nos_clients/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre équipe</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/a-propos/l_equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/a-propos/l_equipe/</guid>
      <description>Les membres de l’équipe que nous avons constituée sont tous et toutes marqués, dans leur trajectoire, par le fait d’avoir noué une relation personnelle forte à la donnée, en souhaitant la mettre au service du bien commun et du plus grand nombre, que ce soit au travers de leurs choix professionnels ou de leurs engagements personnels, qui sont souvent entremêlés. La donnée sera un outil d’empowerment ou ne sera pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données : simple, basique</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ouvrir-ce-n-est-pas-juste-partager-des-donnees-simple-basique/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ouvrir-ce-n-est-pas-juste-partager-des-donnees-simple-basique/</guid>
      <description>Plutôt que de redéfinir et consolider les principes de l’open data, il nous faut plutôt nous accorder sur les termes. Ouvrir, ce n’est pas juste partager des données, c’est les ouvrir au plus grand nombre. L’ouverture est une des modalités du partage et c’est celle qui garantit l’impact économique et social le plus fort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data et transports : Open outre-Manche, pas si ouvert en France (1/3)</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/open-data-et-transports-open-outre-manche-pas-si-ouvert-en-france-1-3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/open-data-et-transports-open-outre-manche-pas-si-ouvert-en-france-1-3/</guid>
      <description>Etienne revient dans cette série de 3 billets de blog sur l&amp;rsquo;ouverture des données de transport avec une présentation des acteurs français et britanniques du secteur et les enseignements d&amp;rsquo;un workshop à Londres à l&amp;rsquo;Open Data Institute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les six leçons que j’ai apprises en menant un projet open data en collectivité</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/les-six-lecons-que-j-ai-apprises-en-menant-un-projet-open-data-en-collectivite/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/les-six-lecons-que-j-ai-apprises-en-menant-un-projet-open-data-en-collectivite/</guid>
      <description>Entre janvier 2016 et avril 2018, Etienne a été en charge d’initier et de conduire une politique d’open data pour la Métropole Européenne de Lille. Voici quelques enseignements qu&amp;rsquo;il a pu retenir de cette expérience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui a ouvert quoi ? le recensement des données des villes est maintenant ouvert</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/qui-a-ouvert-quoi-le-recensement-des-donnees-des-villes-est-maintenant-ouvert/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/qui-a-ouvert-quoi-le-recensement-des-donnees-des-villes-est-maintenant-ouvert/</guid>
      <description>Le recensement des données ouvertes par les municipalités vous permet de connaitre quelle commune a ouvert quel jeu de données sur un échantillon de 16 villes en France. Il n’est pas exhaustif mais il permet d’ores et déjà de découvrir plus de 400 jeux de données ouverts et ouvrables</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 arguments pour convaincre les entreprises d’ouvrir leurs données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/7-arguments-pour-convaincre-les-entreprises-d-ouvrir-leurs-donnees/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/7-arguments-pour-convaincre-les-entreprises-d-ouvrir-leurs-donnees/</guid>
      <description>Si Big Data, Data Science et gouvernance des données sont actuellement des termes à la mode au sein des entreprises, “Open Data” est un mot encore rare dans le lexique des entreprises. Pourtant les opportunités liées à l’Open Data sont nombreuses pour les acteurs de la sphère privée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Standards de données ouvertes : enseignements d’un workshop à Londres</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/standards-de-donnees-ouvertes-enseignements-d-un-workshop-a-londres/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/standards-de-donnees-ouvertes-enseignements-d-un-workshop-a-londres/</guid>
      <description>Les promesses de la standardisation sont bien connues mais que se passe-t-il quand on standardise des données ? Les données sont-elles aussi facilement réutilisées qu’anticipé ? Comment les standards peuvent-ils évoluer pour prendre en compte les retours des usagers ? Suite à un meetup à Londres, voici les histoires et les enseignements de 5 projets de standardisation dans des contextes variés et à différents niveaux de maturité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commande publique ouverte locale : une initiative mondiale pour partager les bonnes pratiques et valoriser l’entraide</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource1/</guid>
      <description>L’initiative pour une commande publique ouverte locale, LOCI, cherche à valoriser les initiatives locales en matière de commande publique ouverte. Focus sur quelques exemples et les engagements de la ville de Paris pour approfondir l&amp;rsquo;ouverture des données de la commande publique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Témoignages</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/temoignages/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:37:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/temoignages/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualités</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/homepage/actualites/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 16:37:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/homepage/actualites/</guid>
      <description>🎉 Le #ChallengeData revient ! La centaine d&amp;rsquo;étudiants en M1 @SciencesPoSGL vont se pencher pendant 5 jours (25-29 Nov) sur des défis réels visant à exploiter le potentiel de données ouvertes. ➡️Si vous souhaitez aussi leur soumettre un challenge, n&amp;rsquo;hésitez pas à nous contacter !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment améliorer les cartographies de données ? Enseignements d’un atelier sur les données de santé au travail</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/ressources/ressource4/</guid>
      <description>Datactivist a animé un atelier pour conduire des diagnostics territoriaux en s&amp;rsquo;appuyant sur la cartographie des données réalisée par l’ANSES avec l’appui d’Etalab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement de porteurs de projets open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre du projet ODEON, les ateliers de Dat’accélère visaient répondre à quelques défis, notamment aider les porteurs de projet dans les trois domaines du programme (économies verte et bleue, industrie créative) à cerner le potentiel data de leur projet ; faire évoluer l’impact de projets en mobilisant les données ouvertes et en développant de nouvelles formes d’usage ; favoriser la rencontre entre porteurs de projets et producteurs de données ouvertes pour améliorer la qualité des données ; et enfin, faire émerger 3 projets emblématiques qui seront accompagnés en détail dans la mise en œuvre du plan de route data élaboré à l’issue des ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actions de coopération du programme Smart City au Brésil pour l&#39;AFD</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre d’un projet de coopération internationale avec l’AFD autour des villes intelligentes, Datactivist pilote trois projets :
 l’accompagnement de la ville de Recife (Pernambouc) à la refonte de sa stratégie open data l&amp;rsquo;accompagnement à la mise en place d’un hyperviseur urbain réutilisant des données ouvertes à Curitiba (Paraná) l&amp;rsquo;organisation d&amp;rsquo;un évènement de médiation aux données à Recife.  Approche adoptée  Organisation d’un voyage d’études en France pour l’échange des bonnes pratiques: sélection des villes, projets et acteurs à rencontrer Organisation et animation d’un workshop à Recife en présence de 60 agents afin de sensibiliser les agents publics à l’ouverture des données et construire un réseau local des référents open data au sein de la Mairie de Recife Élaboration d’une étude sur l’ouverture des données à Recife ; diagnostic organisationnel, étude du portail, recommandations stratégiques Organisation d’un challenge data pour repenser les politiques publiques avec les données ouvertes, structuration de l’événement, définition du programme, établissement des partenariats , mise en place d’outils collaboratifs, création d’outils d’animation (kit participant), définition et préparation des données Organisation d&amp;rsquo;un séminaire dédié à la réflexion sur la mise en place d&amp;rsquo;un hyperviseur urbain à Curitiba : présentation d&amp;rsquo;une étude théorique, ateliers et entretiens avec les décideurs publics et les urbanistes de l&amp;rsquo;IPPUC (Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Curitiba), visites de terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de la Culture - Formation à l&#39;open data des agents</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte La formation a permis aux agents du Ministère de la Culture de comprendre l’origine de l’open data, ses grands principes et le cadre juridique actuel. Composé de présentations et d’ateliers, les deux modules de formation d&amp;rsquo;une journée conçus en partenariat avec Stat4Decision mettent en relief l’importance de l’ouverture des données dans la transformation de l’État et présentent des cas issus du domaine de la culture.
Approche adoptée Cette action de formation a été déclinée en deux modules de formations d&amp;rsquo;une journée adaptés aux besoins des publics.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
