<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nos références on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/references/</link>
    <description>Recent content in Nos références on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 14:33:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/references/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Région Occitanie - Accompagnement de l&#39;ouverture des données et animation territoriale</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</guid>
      <description>Objectifs  Faire de la région Occitanie un leader national et international de l&amp;rsquo;ouverture des données Accompagner l&amp;rsquo;organisation dans la transition vers l&amp;rsquo;open data par défaut Faire de la région le chef de file de l&amp;rsquo;ouverture des données territoriales  Approche adoptée  Sensibilisation à l&amp;rsquo;open data en comité directeur, accompagnement à la désignation des référents open data Définition collective d&amp;rsquo;une charte régionale de l&amp;rsquo;open data Accompagnement stratégique vers une politique régionale exemplaire d&amp;rsquo;ouverture des données Cartographie &amp;ldquo;grosses mailles&amp;rdquo; des données ouvrables par la région Entretiens avec les producteurs de données et les référents Production d&amp;rsquo;éléments de communication Animation interne de l&amp;rsquo;ouverture des données Benchmark des solutions de portail   Résultats obtenus  Mars 2018 : premières retombées presse au démarrage de la mission dans la Gazette des Communes du fait de l’ambition forte du projet Octobre 2018 : constitution d&amp;rsquo;un réseau interne d’une quarantaine de correspondants, sensibilisation de toutes les directions à l&amp;rsquo;open data, un portail lancé avec plus de 120 jeux de données Novembre 2019 : remise d&amp;rsquo;un trophée open data pour les territoires pour l&amp;rsquo;accompagnement des collectivités locales de la région dans l’ouverture   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil départemental de Haute-Garonne - Ouverture des données des communes du territoire</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</guid>
      <description>Contexte En groupement avec Eurogroup, Datactivist a accompagné le Conseil Départemental de Haute-Garonne dans la constitution et mise en place d’une stratégie open data pour les communes de plus de 3500 habitants afin de :
 Permettre au Département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobiliser dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’open data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFD - Conception et animation d&#39;un hackathon au Ghana</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</guid>
      <description>Objectifs Datactivist a accompagné l’AFD dans l’organisation d’un premier hackathon à l’étranger, à l’occasion de la Conférence Africaine pour les Données Géospatiales.
Dans le cadre de son engagement à soutenir l’innovation numérique en tant que nouvelle possibilité d’accélérer les axes de développement, l’AFD a souhaité organiser un hackathon de deux jours à Accra, au Ghana, dont l’objectif est de promouvoir le rôle des technologies dans la prise en main par une plus large part de la société d’enjeux cruciaux tels que l’évolution de l’agriculture dans un contexte de réchauffement climatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CCFD - Devoir de vigilance</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/ccfd-devoir-de-vigilance/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/ccfd-devoir-de-vigilance/</guid>
      <description>Objectifs Le 27 mars 2017, la France a adopté la « loi sur le devoir de vigilance. » Unique au monde, cette loi impose en effet aux grandes entreprises françaises d’établir, de publier et de mettre en œuvre un plan de vigilance afin de prévenir les violations des droits humains et les atteintes graves à l’environnement qui pourraient être commises par leurs filiales, fournisseurs et sous-traitants.
Depuis la promulgation de la loi, le CCFD Terre Solidaire et Sherpa ont tenté de compiler une liste d’entreprises ayant reconnu être soumises à la loi sur le devoir de vigilance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greenpeace - Préfiguration d&#39;une campagne appuyée sur des données crowd-sourcées</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/greenpeace-prefiguration-d-une-campagne-appuyee-sur-des-donnees-crowd-sourcees/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/greenpeace-prefiguration-d-une-campagne-appuyee-sur-des-donnees-crowd-sourcees/</guid>
      <description>Objectifs En préparation des États Généraux de l’Alimentation, Datactivist a imaginé avec Greenpeace en 2018 une campagne de mobilisation pour obtenir que les menus des cantines prévoient au moins un menu végétarien par semaine pour tous les enfants.
Cette campagne visait à :
 créer une compétition entre les territoires pour inciter à un changement local sans attendre une politique nationale ; renforcer la prise de conscience du problème par des chiffres locaux et nationaux sur la part des enfants à qui est proposé un menu végétarien à la cantine ; faciliter les initiatives de proximité par la production et la visualisation de données au plus proche des citoyens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respire - Établissement d&#39;un classement des crèches et écoles les plus polluées d&#39;Île-de-France</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/respire-etablissement-d-un-classement-des-creches-et-ecoles-les-plus-polluees-d-ile-de-france/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/respire-etablissement-d-un-classement-des-creches-et-ecoles-les-plus-polluees-d-ile-de-france/</guid>
      <description>Objectifs Respire est une association de citoyens, fondée en février 2011, dédiée à l’amélioration de la qualité de l’air. En mars 2019, l’association a publié unrapport sur la pollution de l’air dans les écoles. Cette campagne intitulée “De l’air pour nos enfants” a dressé pour la première fois un état des lieux détaillé de la pollution de l’air à proximité des établissements scolaires en Île-de-France (crèches, écoles, collèges et lycées).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ville d&#39;Issy les Moulineaux - Construction de tableaux de bord</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</guid>
      <description>Contexte  Issy-les-Moulineaux est une ville pionnière en France en matière d’ouverture de données. Elle a ouvert un portail en 2012, et l’alimente régulièrement en nouvelles données. Dans la plupart des administrations, les différents services maintiennent des tableaux de suivis de leur activité. Problème : ces tableaux sont dans des formats différents selon les services. Chaque année, les indicateurs sont à recalculer, et donc le travail de mise à jour prend du temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMUE - Accompagnement open data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</guid>
      <description>Contexte  Datactivist accompagne l’Agence de Mutualisation des Universités et Établissements (AMUE) dans sa stratégie open data. Le projet comporte quelques objectifs spécifiques, comme animer et coordonner une stratégie commune pour les Universités ; outiller ces établissements techniquement d’un portail mutualisé ; et enfin, sensibiliser et former les agents en charge du projet. La sensibilisation a été choisie comme prioritaire pour le démarrage du projet.  Approche adoptée Deux approches ont été choisies, la production de documents de sensibilisation à l’ouverture des données et la réalisation d’un événement d’un jour dans le même objectif :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association des archivistes français - Formation open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/aaf-comprendre-et-mettre-en-oeuvre-l-open-data/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/aaf-comprendre-et-mettre-en-oeuvre-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte En partenariat avec l&amp;rsquo;association des archivistes français, Datactivist propose chaque année une formation à l&amp;rsquo;open data à destination des archivistes.
Cette formation vise à :
 com­pren­dre les grands prin­ci­pes de l’ouver­ture des don­nées appré­hen­der le cadre juri­di­que spé­ci­fi­que aux don­nées publi­ques, tout en maî­tri­sant les enjeux liés à la qua­lité des don­nées ouver­tes faci­li­ter la réu­ti­li­sa­tion et dis­po­ser des infor­ma­tions essen­tiel­les pour ini­tier une démar­che d’open data dans son ins­ti­tu­tion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DREAL PACA - Accompagnement à l’ouverture des données et à l’organisation d’un Open Data Camp</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/dreal-paca-accompagnement-a-l-ouverture-des-donnees-et-a-l-organisation-d-un-open-data-camp/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/dreal-paca-accompagnement-a-l-ouverture-des-donnees-et-a-l-organisation-d-un-open-data-camp/</guid>
      <description>Contexte La DREAL PACA a souhaité valoriser le travail réalisé en interne pour susciter de nouvelles utilisations des données produites et améliorer leur diffusion pour décloisonner, gagner en efficacité et innover. Datactivist a accompagné la DREAL PACA dans cette démarche, notamment pour rendre l&amp;rsquo;initiative en accord avec la feuille de route publiée par le Ministère de la Transition Écologique et Sociale.
Approche adoptée La prestation de Datactivist a porté sur quelques aspects, notamment :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icade - Gouvernance des données des smart buildings</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/icade-amo-projet-smart-building/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/icade-amo-projet-smart-building/</guid>
      <description>Contexte Un immeuble de bureaux moderne produit de la donnée de part en part, de manière assez massive. Dès lors, la position d&amp;rsquo;une foncière tertiaire telle qu&amp;rsquo;Icade se trouve interrogée par cette révolution du smart building : quel positionnement doit-elle adopter vis-à-vis de la donnée produite dans et autour de l&amp;rsquo;immeuble ? Comment la gestion de cette donnée, son agrégation et, le cas échéant, sa valorisation, s&amp;rsquo;intègrent-elles dans le modèle d&amp;rsquo;affaire d&amp;rsquo;une foncière, et quelle gouvernance de ces données établir ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région Occitanie - Événement SCOPE Consult 	</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</guid>
      <description>Contexte  Le projet SCOPE (Source de la Commande publique Ouverte Pour les Entreprises), lauréat en 2017 d’un financement PIA, avait pour ambition de créer à l’échelle d’une région une plateforme ouverte de diffusion et d’échange d’informations relatives aux marchés publics d’Occitanie. Cette ambition concrète est pensée en lien avec une vision prospective de l’ouverture des données des consultations.  Approche adoptée  Datactivist a accompagné l’organisation d’un événement permettant à l’ensemble des acteurs du secteur de construire un futur souhaitable partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région PACA - Organisation et animation de la Dataweek</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</guid>
      <description>Contexte Le Secrétariat général pour les affaires régionales PACA, a créé au printemps 2018, un groupe de travail régional réunissant les services de l’État en Provence Alpes Côte d’Azur. Une des actions proposées par ce groupe de travail était d’organiser un événement des services de l’État. L’objectif était double : concrétiser le travail préparatoire du CRIGE sur l’opération de « moissonnage » des données ouvertes des services de l’État, et soutenir les entreprises, startups, laboratoires, étudiants, en les encourageant à développer de nouveaux services innovants, commerciaux ou non.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sciences Po Saint-Germain-en-Laye - Challenge Data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</guid>
      <description>Contexte Le Challenge Data est l’opportunité pour les étudiant.e.s de l’IEP d’une immersion totale dans le travail de design de services ou de politiques publiques utilisant des données. Il prend la forme d’un séminaire participatif de cinq jours en équipe, associé à des ateliers pratiques animés par des experts (open data, design de services).
L’équipe de Datactivist accompagne les étudiant.e.s tout au long du challenge dans une exploration d’usages, mais aussi de cadres législatifs ou applicatifs qui façonnent le travail des données dans un environnement public ou privé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infrabel - Hackathon</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/infrabel-hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/infrabel-hackathon/</guid>
      <description>Objectifs À l&amp;rsquo;occasion du lancement de son portail open data, Infrabel, société de droit public gestionnaire de l&amp;rsquo;infrastructure ferroviaire belge, a souhaité organiser un évènement afin de :
 Lever de rideau sur les premières données ouvertes vers l’interne et l’externe Présenter la stratégie open data à la presse générale et spécialisée Organiser un premier temps fort avec des utilisateurs de données pour créer de premières réalisations concrètes, associer les services métiers en interne et des réutilisateurs de données Conserver le lien pour faire grandir la communauté et impliquer de nouvelles parties prenantes en interne et en externe  Approche adoptée   Datactivist est intervenue dans :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFD - Actions de coopération du programme Smart City au Brésil pour l&#39;AFD</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre d’un projet de coopération internationale avec l’AFD autour des villes intelligentes, Datactivist pilote trois projets :
 l’accompagnement de la ville de Recife (Pernambouc) à la refonte de sa stratégie open data l&amp;rsquo;accompagnement à la mise en place d’un hyperviseur urbain réutilisant des données ouvertes à Curitiba (Paraná) l&amp;rsquo;organisation d&amp;rsquo;un évènement de médiation aux données à Recife.  Approche adoptée  Organisation d’un voyage d’études en France pour l’échange des bonnes pratiques: sélection des villes, projets et acteurs à rencontrer Organisation et animation d’un workshop à Recife en présence de 60 agents afin de sensibiliser les agents publics à l’ouverture des données et construire un réseau local des référents open data au sein de la Mairie de Recife Élaboration d’une étude sur l’ouverture des données à Recife ; diagnostic organisationnel, étude du portail, recommandations stratégiques Organisation d’un challenge data pour repenser les politiques publiques avec les données ouvertes, structuration de l’événement, définition du programme, établissement des partenariats , mise en place d’outils collaboratifs, création d’outils d’animation (kit participant), définition et préparation des données Organisation d&amp;rsquo;un séminaire dédié à la réflexion sur la mise en place d&amp;rsquo;un hyperviseur urbain à Curitiba : présentation d&amp;rsquo;une étude théorique, ateliers et entretiens avec les décideurs publics et les urbanistes de l&amp;rsquo;IPPUC (Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Curitiba), visites de terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avitem - Accompagnement de porteurs de projets open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre du projet ODEON, les ateliers de Dat’accélère visaient répondre à quelques défis, notamment aider les porteurs de projet dans les trois domaines du programme (économies verte et bleue, industrie créative) à cerner le potentiel data de leur projet ; faire évoluer l’impact de projets en mobilisant les données ouvertes et en développant de nouvelles formes d’usage ; favoriser la rencontre entre porteurs de projets et producteurs de données ouvertes pour améliorer la qualité des données ; et enfin, faire émerger 3 projets emblématiques qui seront accompagnés en détail dans la mise en œuvre du plan de route data élaboré à l’issue des ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inrae - Étude de cas d&#39;usages de données FAIR (projet BRIDGE)</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/inrae-etude-de-cas-d-usages-de-donnees-fair-projet-bridge/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/inrae-etude-de-cas-d-usages-de-donnees-fair-projet-bridge/</guid>
      <description>Contexte Le projet BRIDGE, financé par l’ANR dans le cadre de l’appel Flash science ouverte, traite du partage et de l’ouverture des données de la recherche dans le contexte des UMR entre Inrae, l’IRD et le Cirad : il vise à améliorer les outils et pratiques de gestion des données pour les partenaires du projet en s’appuyant sur les principes FAIR.
Constatant le besoin de réaliser un état des lieux à partir de quelques cas pratiques de données FAIR, l’équipe du projet BRIDGE a confié à Datactivist une mission d’étude de 10 jeux de données issus de plusieurs unités communes entre Inrae, l’IRD et/ou le Cirad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MESRI - Etude entrepôt de données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-enseignement-superieur-de-la-recherche-et-de-l-innovation-etude-entrepot-de-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-enseignement-superieur-de-la-recherche-et-de-l-innovation-etude-entrepot-de-donnees/</guid>
      <description>Contexte La mission visait à identifier les conditions de possibilité d&amp;rsquo;une offre nationale mutualisée pour l&amp;rsquo;hébergement et la diffusion des données de la recherche. Sans se substituer aux offres existantes, ni répondre nécessairement à l&amp;rsquo;ensemble des besoins (notamment les plus complexes ou spécifiques), ce service doit assurer un filet de sécurité complémentaire aux offres développées par les établissements ou les instituts, tout en offrant une mutualisation de moyens entre les différents acteurs de l&amp;rsquo;ESR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MESRI - Etude sur l’utilisation d’œuvres relevant des arts visuels dans les publications scientifiques</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/mesri-etude-sur-l-utilisation-d-oeuvres-relevant-des-arts-visuels-dans-les-publications-scientifiques/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/mesri-etude-sur-l-utilisation-d-oeuvres-relevant-des-arts-visuels-dans-les-publications-scientifiques/</guid>
      <description>Contexte Afin de préparer la mise en place des licences collectives étendues pour faciliter la reproduction d’œuvres protégées par le droit d&amp;rsquo;auteur dans les publications scientifiques, le Ministère de l’enseignement supérieur, de la recherche et de l’innovation a confié à Datactivist et Pierre-Carl Langlais une étude visant à :
 établir, sur la base d’une connaissance de la volumétrie globale d’images publiées dans des travaux et publications scientifiques sur une année, une estimation du nombre d’images entrant dans le champ de la mesure ; fournir une méthodologie permettant de réitérer ce calcul sur les flux annuels de travaux et publications scientifiques, dans 3 ans, 5 ans, voire 10 ans si c&amp;rsquo;est encore possible ; évaluer le nombre d’images entrant dans le champ de la mesure dans les collections rétrospectives de publications scientifiques (portail Persée).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de la Culture - Formation à l&#39;open data des agents</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte La formation a permis aux agents du Ministère de la Culture de comprendre l’origine de l’open data, ses grands principes et le cadre juridique actuel. Composé de présentations et d’ateliers, les deux modules de formation d&amp;rsquo;une journée conçus en partenariat avec Stat4Decision mettent en relief l’importance de l’ouverture des données dans la transformation de l’État et présentent des cas issus du domaine de la culture.
Approche adoptée Cette action de formation a été déclinée en deux modules de formations d&amp;rsquo;une journée adaptés aux besoins des publics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de l’éducation nationale / 110bis - Dataviz Challenge : « Éducation et Territoires »</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-education-nationale-110bis-dataviz-challenge-education-et-territoires/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/ministere-de-l-education-nationale-110bis-dataviz-challenge-education-et-territoires/</guid>
      <description>Contexte Le problème de la concentration géographique des inégalités sociales constitue le fondement historiques des politiques d’éducation prioritaire. La mission &amp;ldquo;Territoires et réussite&amp;rdquo; du ministère de l’Éducation nationale confiée d&amp;rsquo;octobre 2018 à novembre 2019 à à Ariane Azéma et Pierre Mathiot visait à mieux prendre en compte l’ensemble des enjeux territoriaux qui contribuent à la réussite de tous les élèves.
Dans le cadre de cette mission, le 110 bis, lab d’innovation de l’Education nationale, a fait appel à Datactivist pour expérimenter du vendredi 22 mars 9h au samedi 23 mars 19h un nouveau format d’exploitation des données visant à co-construire des outils, une méthodologie et des pratiques pour améliorer les politiques publiques éducatives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenEdition - Stratégie d’ouverture des données</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/openedition-strategie-d-ouverture-des-donnees/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/openedition-strategie-d-ouverture-des-donnees/</guid>
      <description>Contexte OpenEdition a souhaité être accompagné en vue de l’ouverture des données des différents sites du portail OpenEdition (métadonnées des documents, données statistiques et les logs, texte des documents, illustrations, données associées aux documents…)
Dans le cadre de sa politique de recherche et développement, OpenEdition a souhaité :
 Se positionner comme un acteur pionnier de l’ouverture des  données dans la recherche
 Ouvrir la voie de l’ouverture des données de la recherche Mieux comprendre les usages des plateformes OpenEdition Permettre à d’autres d’innover avec les données d’OpenEdition  Approche adoptée  État de l’art de l’open data dans l’édition scientifique à travers la conduite et l&#39;analyse d&amp;rsquo;entretiens exploratoires auprès d’acteurs publics francophones venant d&amp;rsquo;institutions similaires à OpenEdition et impliqués dans des projets d&amp;rsquo;open data, benchmark des politiques d’open data de plateformes d’édition scientifique francophones, européennes et internationales Etude des besoins des usagers : conduite d&amp;rsquo;entretiens auprès de personnes intéressées par les données de l’édition scientifique et définition des personas afin de développer de l’empathie et de mieux identifier les besoins de la diversité des usagers potentiels des données.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
