<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nos références on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/references/</link>
    <description>Recent content in Nos références on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 14:33:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/references/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Accompagnement de la Région Occitanie sur l&#39;open data et l&#39;animation territoriale</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/occitanie/</guid>
      <description>Objectifs  Faire de la région Occitanie un leader national et international de l&amp;rsquo;ouverture des données Accompagner l&amp;rsquo;organisation dans la transition vers l&amp;rsquo;open data par défaut Faire de la région le chef de file de l&amp;rsquo;ouverture des données territoriales  Approche adoptée  Sensibilisation à l&amp;rsquo;open data en comité directeur, accompagnement à la désignation des référents open data Définition collective d&amp;rsquo;une charte régionale de l&amp;rsquo;open data Accompagnement stratégique vers une politique régionale exemplaire d&amp;rsquo;ouverture des données Cartographie &amp;ldquo;grosses mailles&amp;rdquo; des données ouvrables par la région Entretiens avec les producteurs de données et les référents Production d&amp;rsquo;éléments de communication Animation interne de l&amp;rsquo;ouverture des données Benchmark des solutions de portail  Résultats obtenus  Mars 2018 : premières retombées presse au démarrage de la mission dans la Gazette des Communes du fait de l’ambition forte du projet Octobre 2018 : constitution d&amp;rsquo;un réseau interne d’une quarantaine de correspondants, sensibilisation de toutes les directions à l&amp;rsquo;open data, un portail lancé avec plus de 120 jeux de données Novembre 2019 : remise d&amp;rsquo;un trophée open data pour les territoires pour l&amp;rsquo;accompagnement des collectivités locales de la région dans l’ouverture  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseil départemental de Haute-Garonne - Accompagnement open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-cd31/</guid>
      <description>Contexte Avec Eurogroup, Datactivist a accompagné le Conseil Départemental de Haute-Garonne dans la constitution et mise en place d’une stratégie open data pour les communes de plus de 3500 habitants. Le projet comptait trois volets principaux, un premier de consolidation et expérimentation ; un deuxième de déploiement industriel de l’expérimentation ; et enfin, un retour d’expérience.
Approche adoptée  Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobiliser dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data ; Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobilisant dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data ; Permettre au département d’impulser une dynamique d’innovation numérique sur le territoire ; Identifier les partenaires pertinents et les mobilisant dès la construction de l’offre et de ses modalités ; Anticiper l’industrialisation à venir de la démarche en structurant un dispositif d’animation de l’Open data .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFD - Conception et animation d&#39;un hackathon au Ghana</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/projet_hackathon_accra/</guid>
      <description>Objectifs Datactivist a accompagné l’AFD dans l’organisation d’un premier hackathon à l’étranger, à l’occasion de la Conférence Africaine pour les Données Géospatiales.
Dans le cadre de son engagement à soutenir l’innovation numérique en tant que nouvelle possibilité d’accélérer les axes de développement, l’AFD a souhaité organiser un hackathon de deux jours à Accra, au Ghana, dont l’objectif est de promouvoir le rôle des technologies dans la prise en main par une plus large part de la société d’enjeux cruciaux tels que l’évolution de l’agriculture dans un contexte de réchauffement climatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Ville d&#39;Issy les Moulineaux - Construction de tableaux de bord</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/construction-de-tableaux-de-bord-pour-la-ville-d-issy-les-moulineaux/</guid>
      <description>Contexte  Issy-les-Moulineaux est une ville pionnière en France en matière d’ouverture de données. Elle a ouvert un portail en 2012, et l’alimente régulièrement en nouvelles données. Dans la plupart des administrations, les différents services maintiennent des tableaux de suivis de leur activité. Problème : ces tableaux sont dans des formats différents selon les services. Chaque année, les indicateurs sont à recalculer, et donc le travail de mise à jour prend du temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMUE - Accompagnement open data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-open-data-amue/</guid>
      <description>Contexte  Datactivist accompagne l’Agence de Mutualisation des Universités et Établissements (AMUE) dans sa stratégie open data. Le projet comporte quelques objectifs spécifiques, comme animer et coordonner une stratégie commune pour les Universités ; outiller ces établissements techniquement d’un portail mutualisé ; et enfin, sensibiliser et former les agents en charge du projet. La sensibilisation a été choisie comme prioritaire pour le démarrage du projet.  Approche adoptée Deux approches ont été choisies, la production de documents de sensibilisation à l’ouverture des données et la réalisation d’un événement d’un jour dans le même objectif :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région Occitanie - Événement SCOPE Consult 	</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/scope-consult/</guid>
      <description>Contexte  Le projet SCOPE (Source de la Commande publique Ouverte Pour les Entreprises), lauréat en 2017 d’un financement PIA, avait pour ambition de créer à l’échelle d’une région une plateforme ouverte de diffusion et d’échange d’informations relatives aux marchés publics d’Occitanie. Cette ambition concrète est pensée en lien avec une vision prospective de l’ouverture des données des consultations.  Approche adoptée   Datactivist a accompagné l’organisation d’un événement permettant à l’ensemble des acteurs du secteur de construire un futur souhaitable partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préfecture de région PACA - Organisation et animation de la Dataweek</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/dataweek/</guid>
      <description>Contexte Le Secrétariat général pour les affaires régionales PACA, a créé au printemps 2018, un groupe de travail régional réunissant les services de l’État en Provence Alpes Côte d’Azur. Une des actions proposées par ce groupe de travail était d’organiser un événement des services de l’État. L’objectif était double : concrétiser le travail préparatoire du CRIGE sur l’opération de « moissonnage » des données ouvertes des services de l’État, et soutenir les entreprises, startups, laboratoires, étudiants, en les encourageant à développer de nouveaux services innovants, commerciaux ou non.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sciences Po Saint-Germain-en-Laye - Challenge Data </title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/challenge-data-sciences-po/</guid>
      <description>Contexte Le Challenge Data est l’opportunité pour les étudiant.e.s de l’IEP d’une immersion totale dans le travail de design de services ou de politiques publiques utilisant des données. Il prend la forme d’un séminaire participatif de cinq jours en équipe, associé à des ateliers pratiques animés par des experts (open data, design de services).
L’équipe de Datactivist accompagne les étudiant.e.s tout au long du challenge dans une exploration d’usages, mais aussi de cadres législatifs ou applicatifs qui façonnent le travail des données dans un environnement public ou privé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement de porteurs de projets open data</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/accompagnement-porteurs-projet-open-data/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre du projet ODEON, les ateliers de Dat’accélère visaient répondre à quelques défis, notamment aider les porteurs de projet dans les trois domaines du programme (économies verte et bleue, industrie créative) à cerner le potentiel data de leur projet ; faire évoluer l’impact de projets en mobilisant les données ouvertes et en développant de nouvelles formes d’usage ; favoriser la rencontre entre porteurs de projets et producteurs de données ouvertes pour améliorer la qualité des données ; et enfin, faire émerger 3 projets emblématiques qui seront accompagnés en détail dans la mise en œuvre du plan de route data élaboré à l’issue des ateliers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AFD - Actions de coopération du programme Smart City au Brésil pour l&#39;AFD</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/mise-en-oeuvre-des-actions-de-cooperation-du-programme-smart-city-au-bresil-pour-l-afd/</guid>
      <description>Contexte Dans le cadre d’un projet de coopération internationale avec l’AFD autour des villes intelligentes, Datactivist pilote trois projets :
 l’accompagnement de la ville de Recife (Pernambouc) à la refonte de sa stratégie open data l&amp;rsquo;accompagnement à la mise en place d’un hyperviseur urbain réutilisant des données ouvertes à Curitiba (Paraná) l&amp;rsquo;organisation d&amp;rsquo;un évènement de médiation aux données à Recife.  Approche adoptée  Organisation d’un voyage d’études en France pour l’échange des bonnes pratiques: sélection des villes, projets et acteurs à rencontrer Organisation et animation d’un workshop à Recife en présence de 60 agents afin de sensibiliser les agents publics à l’ouverture des données et construire un réseau local des référents open data au sein de la Mairie de Recife Élaboration d’une étude sur l’ouverture des données à Recife ; diagnostic organisationnel, étude du portail, recommandations stratégiques Organisation d’un challenge data pour repenser les politiques publiques avec les données ouvertes, structuration de l’événement, définition du programme, établissement des partenariats , mise en place d’outils collaboratifs, création d’outils d’animation (kit participant), définition et préparation des données Organisation d&amp;rsquo;un séminaire dédié à la réflexion sur la mise en place d&amp;rsquo;un hyperviseur urbain à Curitiba : présentation d&amp;rsquo;une étude théorique, ateliers et entretiens avec les décideurs publics et les urbanistes de l&amp;rsquo;IPPUC (Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano de Curitiba), visites de terrain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministère de la Culture - Formation à l&#39;open data des agents</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/former-des-agents-publics-a-l-open-data/</guid>
      <description>Contexte La formation a permis aux agents du Ministère de la Culture de comprendre l’origine de l’open data, ses grands principes et le cadre juridique actuel. Composé de présentations et d’ateliers, les deux modules de formation d&amp;rsquo;une journée conçus en partenariat avec Stat4Decision mettent en relief l’importance de l’ouverture des données dans la transformation de l’État et présentent des cas issus du domaine de la culture.
Approche adoptée Cette action de formation a été déclinée en deux modules de formations d&amp;rsquo;une journée adaptés aux besoins des publics.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
