<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ONG on Datactivist</title>
    <link>https://datactivist.coop/fr/projects/ong/</link>
    <description>Recent content in ONG on Datactivist</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr_FR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://datactivist.coop/fr/projects/ong/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CCFD - Devoir de vigilance</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/ccfd-devoir-de-vigilance/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/ccfd-devoir-de-vigilance/</guid>
      <description>Objectifs Le 27 mars 2017, la France a adopté la « loi sur le devoir de vigilance. » Unique au monde, cette loi impose en effet aux grandes entreprises françaises d’établir, de publier et de mettre en œuvre un plan de vigilance afin de prévenir les violations des droits humains et les atteintes graves à l’environnement qui pourraient être commises par leurs filiales, fournisseurs et sous-traitants.
Depuis la promulgation de la loi, le CCFD Terre Solidaire et Sherpa ont tenté de compiler une liste d’entreprises ayant reconnu être soumises à la loi sur le devoir de vigilance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Greenpeace - Préfiguration d&#39;une campagne appuyée sur des données crowd-sourcées</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/greenpeace-prefiguration-d-une-campagne-appuyee-sur-des-donnees-crowd-sourcees/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/greenpeace-prefiguration-d-une-campagne-appuyee-sur-des-donnees-crowd-sourcees/</guid>
      <description>Objectifs En préparation des États Généraux de l’Alimentation, Datactivist a imaginé avec Greenpeace en 2018 une campagne de mobilisation pour obtenir que les menus des cantines prévoient au moins un menu végétarien par semaine pour tous les enfants.
Cette campagne visait à :
 créer une compétition entre les territoires pour inciter à un changement local sans attendre une politique nationale ; renforcer la prise de conscience du problème par des chiffres locaux et nationaux sur la part des enfants à qui est proposé un menu végétarien à la cantine ; faciliter les initiatives de proximité par la production et la visualisation de données au plus proche des citoyens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respire - Établissement d&#39;un classement des crèches et écoles les plus polluées d&#39;Île-de-France</title>
      <link>https://datactivist.coop/fr/references/respire-etablissement-d-un-classement-des-creches-et-ecoles-les-plus-polluees-d-ile-de-france/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datactivist.coop/fr/references/respire-etablissement-d-un-classement-des-creches-et-ecoles-les-plus-polluees-d-ile-de-france/</guid>
      <description>Objectifs Respire est une association de citoyens, fondée en février 2011, dédiée à l’amélioration de la qualité de l’air. En mars 2019, l’association a publié unrapport sur la pollution de l’air dans les écoles. Cette campagne intitulée “De l’air pour nos enfants” a dressé pour la première fois un état des lieux détaillé de la pollution de l’air à proximité des établissements scolaires en Île-de-France (crèches, écoles, collèges et lycées).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
